［你無做錯到］粉嶺兩死車禍被指以其他車慢駛作路障 警方：合乎規則

粉嶺公路往九龍方向近百和路昨日發生交通意外，有私家車被警車追捕期間撞車，造成兩死六傷，傷者包括一名交通警員。

新界北總區交通部總督察葉國偉說，交通警在粉嶺公路追捕時，另一名在前方駕駛電單車的警員，示意後方的其他車輛慢駛。

被問到交通警示意其他車輛慢駛，是否正確做法，以及是否用其他車輛作為路障，葉國偉強調，警方有完善指引，首要是保障公眾安全，示意車輛慢駛是合乎規則。

葉國偉又說，警方任何行動都要保障公眾安全，他不評論任何可能因警方行動產生的傷亡。

企晒你地一家大細親戚出嚟做路障啦

睇片似係慢慢收慢而唔係急停，有人話應該用警車set路障，其實最後一樣都係拉龍塞車，結果都係一樣，依家係嗰個司機問題，唔通佢行彌敦道跟住啲巴士左cut右cut塞住啲車搞到架炮彈炒埋去又話巴士司機問題

告佢啦

慢駛=/=停止=/=路障。好似係

方向報尋晚隻字不提人肉路障呢樣野。真係取代左大公?

可以係謀殺

聽講學堂真係咁教

屌你老母全家去做路障啦。
用市生命去捉快車重話啱？

阿sir做野唔使你教!!!

動物園走失獅子

黑警依家徵用你個仔，拎你個仔餵咗隻獅子先

咁佢就會再襲擊第二個

仲可以趁佢食梗你個仔果陣，我哋可以捉佢。

本來好地地揸車遊車河/返工之類 唔知頭唔知路俾人閘住左仲要連條命都冇埋

後面果架唔係淩志頂着既話

應該死多一、兩件。

正常應該無問題既 係個賊連死都唔驚要衝 咁咪真係死埋囉

又一個中文攞U

警賊做乜都合乎規則架啦

有咩傷亡有冇得告政府賠償?

呢單應該冇
(如果拎得到指引出來, 只能夠話指引有問題)

要索償, 就告民事
但呢單o既對象就變成炮彈飛車既車主一方(雖然已死)

就算同正苦打
正苦一樣可以用納稅人錢請勁律師
好難輸

宜家阿SIR 話合乎規則
所以你死你賤!
明未呀

係輸硬，有曬片係警察叫停你比人撞咁一定唔係車主過失，律師都係dum你時間等你早d拎賠償賠小d

阿SIR 都話合乎規則
怪就怪個撞柒你個個
人命不值一提喇
所以你死你賤!

突然覺得玩GTA d警察好on9
洗咩成日係啲路口設一堆警車停你
每次叫我前面啲車停撚晒咪實捉到我

呢d case
無牌無三保
自己又無全保
肉盾車上面死幾個ge 話
可以搵邊個賠?

睇新聞段片
個警察應記者口窒窒
應該心知瀨野

errr...errr...errr

條片隨時比人搵理由dq

勁騰雞

咁攝幾個交通警係條友前面做路障囉

呀sir做野洗唔洗你教

總之阿SIR冇撚有錯
人命係你眼中咩意義
唔係叫你死你賤
係咩

依家都唔係警察搏, 係市民搏咋喎

規則：黑警車只係用黎擋水

你地無做錯：人肉路障最撚方便

又用啲濕尻指引做藉口

其實猶差有冇帶個腦返工

合乎規則要你普通人搏呀

越黎越支那化，變到同公安一撚樣

咩規則搞到冇左兩條命咁反智

葉國偉強調，警方有完善指引，首要是保障公眾安全，示意車輛慢駛是合乎規則。

乜野規則?
乜野指引?
拿出黎睇下？

規則 / 指引邊個寫架? 你黑警自己寫架？

唔合乎我寫個規則 / 指引喎

話係個賊唔收油個d, 比著你係比犯撞個架車入面既人睇下你會點？

個犯本身就遇左會走佬，用呢個方法姐係張個風險交比最後架車去受

如果堅持學堂係咁教既只能講個指引有問題

當年一哥都要出黎道歉，仲敢講合乎規則？

乜野規則?
乜野指引?
拿出黎睇下？

規則 / 指引邊個寫架? 你黑警自己寫架？

首要是保障公眾安全

依家俾人咁撞法呀

乜撚嘢叫做首要保障公眾安全

係首要就唔應該叫市民攔車

極醜惡：新界北交通部ON撚鳩鳩架

肯定係隊內風氣極有問題先會咁

發覺連登有班撚樣,斷到正都可以死撐,都唔知係咪藍屍嚟,之前個教畜撞26又係咁死撐

出事死人都唔駛煩 ，因為你地無做錯

撞個啊sir 算啦

簡單黎講
警察唔係保護市民 只係維持治安
當兩者有衝突 前者可以放棄

個賊走左, 咪事後捉過囉

成條路都係CCTV, 你慌搵唔到部車咩

ON

紮職

咁阿SIR叫停我可唔可以唔停?
即係阿SIR要你死你就死?

講到佢地咁盡責
又唔見佢地自己去攔車

一威脅到差佬自己條命,差佬咪又係顧自己安全先,再諗捉賊
點解對普通市民唔會咁考慮

想知如果被撞係富二代 官二代會點
Let say留名偉
會唔會屌爆佢

屌你老母如果我揸jazz點撚算

車同人都應該無全屍

排最尾果個係電單車既 應該死硬

比番百幾萬賠償嘅話 我日日同你做私人路障

死兩個係死咩人

出事架車上面嘅司機同乘客
好彩無辜嘅前車冇人死

呢位差人先生巴打，唔該唔好偷換概念啦！依家公眾係質疑警方以莽顧市民生命及財產安全嘅手法，去執行職務呀…

叫停或所謂＂叫前車慢駛＂嘅目的係咩？你自己都認為係為咗截停嗰架在逃車輛啦…請問呢個係咪當時最佳，或者較佳嘅決定呢？警方應唔應該為咗執行職務，而要求唔知情嘅市民，無償咁樣承擔額外嘅風險呢？

依家唔係叫你唔好去捉賊…

而係考慮一下，架在逃車輛超速，先避免佢同其他車輛發生嚴重車禍，喺比較安全嘅環境同情況下繼續追捕，可唔可以係一個較佳嘅選擇呢？

啱嘅…＂維持治安＂即係維持政權穩定吖嘛…犧牲市民嘅安全都在所不計㗎…

明白哂

點解市民要跟你警察內部指引畀車撞？

一將功成萬骨枯

好似唔係第一次，記得幾年前已經有一單，一模一樣

警察係前面set road block，叫停一大堆車，就係為左截停後面嘅超速車

黑警部EU車只可擋水,

擋超速車就唔可以用EU車, 要用市民車

屌你老母你企後面擋架車囉要人地比人撞臭閪警察

嘩屌,

外國人話gta暴力,香港警察重暴力過gta。

我玩gta兩星都係比警車撞,而唔會比警車專登塞住條路等我撞其他車(好似係)

而家佢明知後車已經超緊速都叫前車減速 咁有讀過物理都知結果一定係炒(唔知嘅google下咩叫breaking distance)
jr個猶差公職人員行為失當+民事索償佢架車嘅財產損失+住院開支+住院期間/永久工作收入損失+精神賠償+律師費都唔過份

要命 定 比罰款呀?

on9

基本上有路障都可以照衝，咁點解仲叫市民做路障？

警方用人地架車追賊就成日聽,但係用埋人地條命去擋車原來都話合法。

你含撚喇你

如果拎架龜車做路障邊個會屌你

「捷進行動」為警方專用於追截賊車的戰術，由警察指揮及控制中心統籌，目的是在交通繁忙的公路上製造人為塞車，阻截歹徒逃走，讓警方盡快趕至緝捕。
戰術分四級，由對可疑車輛只追不截，到派出多輛警車包圍可疑車輛，警方指揮控制中心會同時調派交通警員、巡警和衝鋒隊把守各交通要點，掌握可疑車輛去向，再知會交通部延長賊車採用路綫的紅燈時間，阻擋疑犯去路，甚至引導其往特定方向，使之陷入「前無去路、後有追兵」的天羅地網。

完。

同意

講就天下無敵, 做就

正確, 用龜車

算唔算呃左政府BUDGET？

原來警察受嘅訓練係為左捉賊同拎市民嚟做路障，而唔包保護市民，而市民只不過係佢地嘅棋子

更過份係竟然有人護航

今次比人撞係窮人咪冇事囉

如果咁啱係有錢佬比人撞先會多d人理

做就做咗出黎

佢哋跟指示做唔上身，拉唔到人比老細屌，你會點㨂先

今次既標準答案：會檢討相關既方案有冇危機性

btw 我覺得比起 毅進仔， 上面班讀過書落 order 既高層仲仆街

葉國偉我屌你老母

車上差佬傷左係因公受傷
市民傷左邊個會理你? 入院幾個月無左份工算好。傷殘唔死林鄭會唔會探你?

宜家做人肉路障個幾位都唔知情況點。只願佢地係建制派既人。可以感受下祖國既恩情

學堂教官係初一起義咪被義士打到訓係地囉

啲黑警真係無性
用人地條命黎較飛 屌你老母

高官問責制去咗邊
粒制整咗咁多年開封未？

唔set roadblock 個賊一直鳩衝都可能撞撚死你全家啦

話你on9驚你嬲 又係盲屌

警車用黎擋水

你唔自殺都一樣有可能會有意外死
你快啲宜家跳樓死左去啦
你全家喺下面等你團年

規則係咪要一成不變？
所有規則都完美無瑕？
屌你老母，宜家香港警察就係鐘意與民為敵
有錯又唔撚認、唔撚改

架車係中港牌

非富則貴呀

以前省港旗兵打劫金鋪果時咪好似奶過野
啲馬路轉晒紅燈想唔比啲大賊走
結果就迫到啲大賊當街駁火
死左幾個路人
結果改左以後都唔用依個方法
應該依家無可能符合規則

即係前面架鐵馬特登叫d車慢駛，等佢地做roadblock截後面衝緊上黎架可疑車？

咁撚痴線

d 差佬就係咁仆街， 之前觀塘繞道都試過啦。個交通警算係執返身彩， 如果冇部凌治旅行車頂一頂， 佢死撚梗

都弱撚智冇腦
拎巿民去做roadblocks
你老母唔識引去警車到？ on9

葉國偉強調，警方有完善指引，首要是保障公眾安全，示意車輛慢駛是合乎規則。

宜家結果就係冇保障到公眾安全，仲拎市民條命去賭博啊仆街葉國偉你死全家啦

預到槍戰都搵市民黎頂囉 做防戶網 要怪就怪個賊開槍

指示話用市民做路障？

屌！追成10km 都截唔到，條友真係好狼！
你黑驚截停啲私家車，諗住條友會停，係咪低估咗個危險情況呢！？

咁出糧畀嗰幾個司機得啦，班警犬要嚟把撚啊

被問到交通警示意其他車輛慢駛，是否正確做法，以及是否用其他車輛作為路障，葉國偉強調，警方有完善指引，首要是保障公眾安全，示意車輛慢駛是合乎規則。
咪又係語言偽術，避重就輕！
佢都唔敢講用其他車輛作為路障係正確做法！

美國警察既原則都係咁,有幾次法院判決都係咁講
不過同搵平民做road block係兩回事

可以 唔落車 找律師 再私人醫生驗傷
再民事香港政府既
依家被撞既係跟香港法例 停車
算係幫警方執行職務

777？ 巴士單嘢查狗巴梗係出嚟做 show, 即時開file 搞大嚟查領功啦
呢單嘢發大咗，要查黑驚喎，自己嘅打手喎
梗係唔出聲，當交通意外處理，過兩日就人再提！

架LEXUS比人咁撞法入面啲人唔死都無撚用

LEXUS 鋼水好

試下果部係日本車唔係歐洲車

而家唔止係無保護，係危害市民安全

震都震散啦

Lexus 唔係日本車

睇番段片我都好驚訝新聞話個司機係 "輕傷"

條頸一定chok傷, 未講手手腳腳撞到野, 至少都嚴重

拆左出黎走高檔路線, 可唔可以叫唔算?

跟本知情情況叫人慢駛同停低去阻架飛車無分別

屌有恐襲唔洗疏散啲人啦 叫啲市民去頂

根據連登仔嘅邏輯
最好就係個犯識自己乖乖停車自首

最撚慘車上兩個全秒
任佢將所有罪名加上
好似未見有議員出黎講野，廢屠呢?

呢單係咩黎？

連登仔邏輯=警犬邏輯？
瞓醒未？

紅色應該係水馬

而家係反撚轉，警察想個犯乘乘停車自首
但係現實係條友可以brake 唔切炒落去

睇清楚d啦
水馬定車邊個撞到先？

同一邏輯，大街上面警員叫市民停步都係合乎規則
當發生槍戰，叫市民停步做肉盾，係咪都係合乎規則?

TVB同警方都迴避晒個重點

賊你老母

高檔日本車都係日本車呀